[影片後製] 一個好既廣告你可能唔知既野

一個好睇既廣告，主角、劇本、剪接固然重要，
不過其實畫面亦佔著一個好重要既地位。

事實上往往最容易被忽略既就係畫面上既後製。

點解咁講呢？

小弟都叫做做左影片既後期製作幾年，對後製、
特效、動畫有少少研究。

一般人睇到既電影、電視廣告甚至而家流行既網絡片
除左睇內容之外 ，最容易分別出既電腦特效同動畫
就係一D現實中唔會出現既野。
例如D魔法星塵飛飛下或者片頭片尾，片名等等，
不過其實就算現實會出現既野都有機會用到後製。

我今次想講既係一般人未必會留意既後期製作
好多時廣告既要求比網絡片高好多(電影可能更高啦,
但因為廣告比較常見，所以先用廣告做例子)

你未必會知, 廣告入面既人皮膚好左、瘦左、白左
甚至乎禿頭都變到有頭髮都係後製既功勞。
建築物既顏色、形狀、路牌都可能被後製師執過先出街。
其實咁做既目的在於你對條片有幾大既要求，
要求愈高既片，愈唔會想俾其他唔關事既畫面影響
劇本上既創作。自自然然更容易成為一個成功既廣告。

簡單D講，其實同執相差唔多，只不過將相轉換成片
你可能會諗“咁我識執相，做影片都一樣架姐”
冇錯, 做既野係一樣 ，但做法會好唔同。
一般廣告25格一秒，電影24格一秒，
你冇可能每一秒都執25張相掛？
就算你肯做都未必做得快，尤其係香港呢d咁節奏急促既地方，
所以點樣有效率去做都係一種學問。

當然點樣利用特效去加強創作上既表達、
文字既動畫去帶動觀眾既視點、
解決拍攝或成本上不能達到既效果、
美化畫面或令平凡既畫面變到生動有趣等等
都需要依靠後期製作。

下篇會講下 [後期製作如何幫助影片創作]

有咩想知或者有興趣可以交流下

留名學吓嘢

留名

留名學野

LM

請唔請人

lm

暫時未等人用

呢行D野難唔難學架？
有冇執過邊D明星好醜樣？

其實唔難
技術野其實唔係佔好大部分
始終同一個效果 可以有唔同方法去做
難在要諗到一個方法 可以最快 最適合黎做

基本上要求高少少既片 都會執過d樣先出街
唔少明星都好殘 眼袋黑眼圈 暗瘡 少不了
老既執下鄒紋 斑 頭髮果d

Lm

用啲咩軟件整

After Effect 會比較常用
如果要3d Element 3d CINEMA 4D maya 都會用到

留名學嘢 想學下特效

[後期製作如何幫助影片創作]

創作影片，最重要當然係個idea啦，
一條好橋係直接決定條片好唔好睇既最大因素。
但你有冇試過諗左條好橋之後，發覺原來唔可行、
Budget唔夠、 拍攝上有困難、天氣因素等等
而放棄本身一條好好既橋。

創作唔應該俾任何野規限住自己，
其實創作真係可以天馬行空,沒有限制。

點解咁講呢？
因為基本上冇乜野係後製做唔到既，
只要有時間,加上現時既軟件同技術，再複雜既畫面
都可以靠後製呈現出黎。

拍攝上既規限，最常見既有因器材入鏡既影響，
係狹窄既拍攝環境，往往無可避免燈腳、腳架、路軌等
於畫面中出現，而當唔影響畫面構圖下唯一可做的就是
後製將那些物品抺除。(強調一下，這裡是說因無可避免
既情況下，絕對不是為了方便而依賴後製。現實避免到的，
盡量也要於拍攝時避免)

另外例如化妝品廣告，把模特兒皮膚變成雞蛋咁滑；
牙膏廣告，把模特兒的牙齒是變成白紙咁白；
健美廣告，把模特兒的體形變成S型般纖幼。
產品廣告，把產品的瑕疵抺除，突出產品等
都可以幫助廣告希望表達的訊息突顯出來。

此外還有天氣的規限，藍天白雲或烏雲密佈甚至下雨下雪
的要求也是無辦法去控制，如創作有這特定要求，
也可能需要到後製把天換調。

還有物理上的限制，人和物在空中漂浮、水中呼吸、
太空中漫步。取景亦可能預到的問題，例如有一個
非常合適的戶外景，但當中有個公廁影響景觀，
把公廁換成另一樣建築物也不失為一個好方法。

有了後製就可以減少受到種種因素而限制影響到創作，
當然時間及前期準備要非常充足才能把品質做好。

下篇會講下 [如何有效率地去處理後期製作]

有咩想知或者有興趣可以交流下

做邊間後期公司？

唔自爆

如果想學整可以點學
你係點學番黎架

想學可以tg 我交流下

點知自己有冇天份

文案呢種職業難唔難搵？
入行要求高唔高？

睇你平時自己點樣處理問題
我自己覺得敢嘗試唔同方法解決同一件事既人比較優勢

video copilot個啲都夠你用